\section{Introduzione\label{sec:introduzione}}

L'\emph{analisi di Fourier} \`e un algoritmo ideato dal matematico
francese Jean--Baptiste Joseph Fourier (1768--1830) per ``quantificare'' la
\emph{forma} di funzioni periodiche qualsiasi (purch\'e rigorosamente
periodiche) decomponendo quest'ultima in una
combinazione di funzioni periodiche semplici (i.e. seni e coseni).

